[華生突破盲腸] 黑人智商比白人低，竟然有基因證據？

答案係無（至少暫時 ）
同埋「白人」「黑人」呢啲種族劃分本身就有問題
更加唔好講 雖然智商部分受基因影響
但係啲咁複雜嘅現象
肯定唔係一兩個基因控制，而係一大堆
你覺得真係會同膚色/ancestry掛勾
----------------------------------------------------------

原po #206 :

成班on9連登仔連genetics都無學過就學人吠
有邊個quote得出論文證明黑人基因會令佢地智商比較低

班on9仔係咪連黑人嘅genetic diversity最高，根本唔可以分做同一個種族呢樣基本常識都唔知

不了 廢事浪費口水
in case 有人見到呢個comment
我會留底一啲同廣義race and genetics相關嘅資料
基本上全部免費，你可以驗證
如果有讀bioinformatics嘅巴打請指教

不過留名等睇連登仔話全部學術機構都畀左膠入侵
連登仔勁過所有專業訓練嘅geneticist, psychologist
----------------------------------------------------------

呢兩段片主要係講究竟有無genetic證據支持傳統嘅種族劃分
tl;dw-->答案係無
The Science of Human Races, Part 1

The Science of Human Race, Part 2

----------------------------------------------------------
美國人類基因學會 （The American Society of Human Genetics）就係見到班白人至上主義者攞genetics打飛機
所以特等出咗篇立場書反駁

// Genetics demonstrates that humans cannot be divided into biologically distinct subcategories.//
// Most human genetic variation is distributed as a gradient, so distinct boundaries between population groups cannot be accurately assigned.//
// It follows that there can be no genetics-based support for claiming one group as superior to another.//

而且有基本知識嘅人就知道
非洲人嘅基因多樣性（對比歐洲人、亞洲人）係最大

// Second, the African populations are more diverse, a pattern consistent with many studies that have compared π in various human populations.//

將非洲人按膚色編埋一齊叫「黑人」
根本on9

---------------------------------------------------------------------
以上係反駁「種族」呢個概念響基因學嘅疑似基礎

至於「白人」「黑人」嘅智商差異
可以參考美國心理學協會(APA)響2012年出嘅評論
“Intelligence: New findings and theoretical developments.”

呢篇文非常值得睇
連登仔成日loop嘅point，咩「男女先天能力差異好大會影響學習進度」啊、「亞洲/猶太人天生好聰明」之類
都有address到
// This is an adoption study by Moore (1986). She examined the IQs of Black and mixed- race children averaging 81⁄2 years of age who were adopted by middle-class families who were either Black or White. The children who were of half-European origin had virtually the same average IQ as the children who were of exclusively Black origin. Hence European genes were of no advantage to this group of “Blacks.” Children (both Black and mixed-race) adopted by White families had IQs 13 points higher on average than those adopted by Black families, indicating that there were marked differences in the environments of Black and White families relevant to socialization for IQ;//
[...]
// Thus, the weight of the evidence suggests that stereotype threat probably accounts for some of the Black–White difference on intelligence-related tests under some circumstances. At the least, these
effects should give one considerable pause when interpreting group differences in intelligence test scores and academic achievement potential.//
------------------------------------------------------
所以 一句總結：
James Watson好勁，發現DNA；佢係相干嘅權威，無錯...
So what?
佢發表意見時有無cite peer-review source啊？
係咪連批判思考都唔知？

如果萊特兄弟話黃種人唔適合搭飛機
咁你係咪真係唔搭啊？

bookmarked
慢慢睇

利申 : racist as fuck

dumb nigga

唔夠 juicy
上連登冇人理

班傻佬都係繼續屌你左膠

push
好彩平時有儲論文嘅習慣
寫文就方便得多

你確定？
Rushton, J. P., & Jensen, A. R. (2003). African–White IQ differences from Zimbabwe on the Wechsler Intelligence Scale for Children-Revised are mainly on the g factor. Personality and Individual Differences, 34(1), 177-183.

"As the essence of Spearman’s hypothesis is that the Black–White difference is primarily a dif- ference in g rather than in any other factors independent of g, a more direct method for testing it wasmade."

同樓主say個hi 順便留名食花生

我知一定會有人用非洲國家環境差「證明」「黑人」基因差
按照同樣邏輯
香港政治環境差
--(完全係人種問題)-->
香港人 人種差
--(群體特徵等如所有個體特徵)-->
連登仔 人種差
--(「人種問題」 = 基因問題)-->
連登仔基因差

所以連登仔唔好響時事台嘈啦
香港之所以無民主+淪陷
全部都係你地先天嘅問題
無辦法改㗎啦，係咪？

估到會有人用Rushton同Jensen呢兩位人兄嘅著作出來講
第一
我揀嘅係2012年嘅review，你用嘅係2003年嘅論文

而且Rushton同Jensen呢兩位人兄嘅研究經費來源耐人尋味
Pioneer Fund

可能SPLC係垃圾左膠組織
咁直接睇內容
我個post講緊嘅係有無證據證明「黑人」同「白人」呢兩個群體嘅智力差異係同基因有關
而你篇文講緊嘅係「黑人」同「白人」呢兩個群體嘅智力有差異

所以你要質疑我嘅論點
麻煩搵一篇systemic review證明「黑人」同「白人」呢兩個群體嘅智力差異主要原因係基因

hi 認得巴打
上次性別認同單嘢真係打搞曬

樓主左膠

so9sad
明明我係本土派 唔信可以起我底
正話隔離先開完po係講
知唔知幾多人靠單程證呃嚟香港？依家有數據啦

你開頭講"同埋「白人」「黑人」呢啲種族劃分本身就有問題"
點解引用以下一段開口埋口就black and white既文字
// This is an adoption study by Moore (1986). She examined the IQs of Black and mixed- race children averaging 81⁄2 years of age who were adopted by middle-class families who were either Black or White. The children who were of half-European origin had virtually the same average IQ as the children who were of exclusively Black origin. Hence European genes were of no advantage to this group of “Blacks.” Children (both Black and mixed-race) adopted by White families had IQs 13 points higher on average than those adopted by Black families, indicating that there were marked differences in the environments of Black and White families relevant to socialization for IQ;//
點解係 IQs of Black and mixed- race children 而唔係 Black and White children or Black and Asian children
你有冇方法排除到mixed-race children 黑人定白人父母果方面既基因對智商影響大啲
同埋IQ test 係咩類型,Culture Fair既test定有vocab既test
如果有verbal test有冇make sure 到language fluency 接近？

左膠逼害諾貝爾獎得主

btw呢個係右翼圈子咁流行嘅論述係邊度嚟

就當上面個個research係biased同未factor in cultural and educational influences

Naglieri, J. A., & Ronning, M. E. (2000). Comparison of White, African American, Hispanic, and Asian children on the Naglieri Nonverbal Ability Test. Psychological Assessment, 12(3), 328.

係同樣既educational background (US),asian generally shows higher scores in Maths, while White generally shows higher scores in Reading.而African American shows lower scores in ALL subjects that white.

雖然佢無比較唔同Economic status 既chart
但係佢個distribution 都算平均我就當佢合理

Controlled variables: Economic status, culture, education system
咁個variables 咪係 Genetic 囉

強貼留名

客氣 話明討論區緊係有來有往，最緊要講下自己有咩point，唔好放低一句就走左去。一向欣賞閣下拎齊資料黎討論。不過唔係開係學術台就窄窄地

Child登仔唔睇journal無入嚟吠，終於有似樣討論

我話「白人」「黑人」呢啲種族劃分字眼本身就有問題，係因為佢地基因學上無根據，所以嘗試將「白人」「黑人」呢啲種族概念同基因扯埋一齊，就一定有問題

至於篇研究講嘅white black
一般係指種族上嘅自我/社會認同
文中都有強調係"socially classified black"
咁真係要研究，就算生物學上缺乏依據
但係社會上有明顯意義啊（stereotypes， 成長環境etc.）

至於個test
// The first phase of this investigation examined the response styles to the cognitive demands of the Wechsler Intelligence Scale for Children
(WISC)//
根據樓下巴打篇論文
// For example, the differencebetween White and African American children on the NNAT (an effect size of .25 or about 3.8 standard scores) is considerably less than the difference of 11 points on the Wechsler Intelligence Scale for Children (3rd ed.; Wechsler, 1991) reported by Prifitera and Saklofske (1998) for matched samples of White (n = 252) and African American (n = 252) children. //

Wechsler 個test 確實有verbal嘅成份
而且係對「黑人」兒童不利

Moore之所以要選擇mixed-race children
係要釐清之前Scarr and Weinberg (1976)留低嘅問題
即係點解1976年實驗 時mixed-race children分數較高
當年推測係因為嗰班mixed race兒童年齡較大 所以有bias
今次再做多次，控制相若年齡，果然分數即刻無signifcant difference

// 你有冇方法排除到mixed-race children 黑人定白人父母果方面既基因對智商影響大啲//
第一，根本依家都唔清楚有邊啲基因同正常範圍智力差異相關
當年點樣觀察研究？
更唔好講扯埋種族入來
「黑人」「白人」呢啲概念根本就缺乏基因基礎
膚色、面容輪廓呢啲特徵全部都係無數基因影響
你點樣響基因層面定義種族？
更加難泛泛而談「黑人」「白人」基因

係連登討論得咁學術咁傻豬啊樓主

認真問下，d人成日話黑人天生肌肉同骨骼發達, 係基於基因研究，定係透過觀察現今黑人同白人嘅體格？

左膠又開始以偏概全

正如你篇文自己講
// Perhaps the most important finding of this study is that when the NNAT was used, the differences between White and minority groups was much lower than expected.
[…]It appears that when large samples of children matched on important demographic characteristics were assessed with a nonverbal test of general ability (NNAT), the groups did not differ substantially//
你篇論文嘅論點同你講嘅嘢基本上相反咁濟

同埋你肯定影響表現嘅factor
除咗control咗嗰堆之外
就剩低genetics一個？
你只能推測有除咗Economic status, culture, education system
以外嘅其他因素影響

學術台比較冷清
打完一大篇嘢無人理就太洩氣

班人九成都冇睇過嗰個學者research
純粹係個結論好符合佢哋喜好就盲撐
個post有人以女人入大學率高過男人嚟講女人智力高啲（或至少同男人相等）即刻係咁畀人負評
都唔知係邊個對人唔對事
都唔知佢哋對黑人嘅憎恨喺邊度嚟
佢哋根本成世都唔會結識到一個黑人

Btw感謝樓主對抗反智逆流以上 幫推

所以話你上面個研究既目的,係為左釐清之前Scarr and Weinberg (1976)有關mixed-race children同black children既問題
但係#1你就嘗試引用呢一段野黎駁斥socially classified既「白人」「黑人」,到底有冇智商差異
咁係咪姐係你用緊一樣完全唔相關既野去駁斥今次既話題?

你講到"唔清楚有邊啲基因同正常範圍智力差異相關"
即係話你認為影響智力差異既基因 "唔知有定冇" 同 "如果有既話唔知邊啲種族/族群有定冇"
而唔係有確切證據一口咬定係冇
就算憑概念socially classified 「黑人」「白人」缺乏基因基礎,
都唔能夠否定有機會咁岩呢啲socially classified既族群入面有一啲差唔多接近共同擁有既基因,會影響到呢個族群平均上智力同其他族群有差異

咁華生都只係訪問入面講出佢既睇法,佢選擇相信係基因影響智力差異而唔係後天影響
係有立場,但佢唔係話有證據證實,純學術上既討論,就算意見唔係主流媒體/主流思想接受,點解受到咁既迫害?
有神論同無神論既辦論一樣都係目前為止無法證實亦無法證偽,呢樣野就可以自由討論,但係一講到種族啲人一聽到唔岩聽既野就人格謀殺人?

一個教徒冇科學根據地相信世上有神存在就係宗教自由,
一個學者對一個科學未有共識既事物有立場有佢自已假設就唔配有學術自由?
未證實到就冇提出既自由既話,咁研究String theory果班人係要執包袱走人?

碌鳩既長度同智商既高度成反比

建議樓主唔好拉埋女仔男仔個case嚟講，嗰時有參與討論，最終都係不了了之

基因多樣性大並不能反映整體平均智商水平
兩者無必然關係

你都否認唔刑點解同基因無關
成幾百年 美國黑人都無出過幾個黑人科學家
反而少數族裔既亞裔出左一大堆出色科學家

影響智商既基因有好多組
人類暫時都未肯定到係邊幾種
因為道德問題 實驗唔到

講得太好 黑鳩天生有政治光環
講兩句就成堆左膠出黎護主

留名等睇樓主以為好型 但最後收皮

留名睇大戰

睇完呢份再對下黑人白人基因應該就會有結論。利申未睇

你都幾好笑
話發表意見有無 cite peer-review source
而家少少政治不正確 都比你d 左膠屌到傻
邊個仲敢出paper 話黑人智商較低 無paper 出點cite

其實即時佢喺上面chok都真係比到架加車向前
你幻想係個比較輕嘅貨櫃入面你向前跑然之後一野撞埋貨櫃其中一邊邊都可以chok到佢向前

力架樓主

咁係咪唔同品種嘅人確實係有智力差別？
我唔理你個人種光譜分黑白黃定係分到幾十種幾百種， 係咪有啲人種IQ上係比另一個人種優性？

正想入黎開你波

其實點解釋到 係未有難民入侵之前， 北歐呀， 芬蘭 、瑞典、挪威 、加拿大，呢d 都係出晒名既人間天堂，人間天堂都係人去管理姐，咁係咩人去管理而令到個個地方咁好？ 當然有難民入侵之後就另計

但係反之，中東 ，非洲就日撚日都掛住打仗，伊斯蘭教 既Sunni 同 Shia 就係因為創辦人死前講漏咗一句，結果兩派打撚到你死我活，打到依家仲打緊，其實成件事係冇意思架wor 。

仲有科學，依家貢獻緊全世界既科技，主要來自邊到？

我自己就有接觸過南亞人細路，青年，
成年人，我係覺得人天生係有分等級。

好多人唔識分
"兩種人IQ有分別"
"同兩種人基因令IQ有分別"
係唔同

最好既例子就係中國人同香港人

好多research證明香港人IQ高過中國人
你認為係100年殖民令香港人基因唔同左咩

係連登係咁架喇
連登仔見你意見同佢有dd分別就自動打你入左膠

不嬲覺得你地好高eq
咁有心機打段essay

連登咁撚多垃圾 佢地淨係識賴㗎姐，撚會認自己廢咩 乜都淨係識話華人乜乜乜，黑人乜乜乜，最撚憎同班垃圾同一個膚色，佢地廢就拉埋你落水話華人基因就係點點點

樓主高汁

但同生活係二元世界既連登仔講乜都哂氣

條賓州長已經係

mental quality 似乎係好難 prove
但 physical quality，例如非洲人、高加索人、東亞人嘅肌肉結構差異，真係冇類别性嘅顯著分别？如果有，即使未去到亞種嘅分别，又係咪講唔到有基因上嘅群祖 (即係種族)？

黑人平均智商低過白人應該係學術界共識嚟(reach statistical significance)，好似都淨係高幾分

但係首先黑人白人嘅between group variation係細過兩個group嘅within group variation，簡單嚟講即係一個普通嘅黑人iq都高過一眾連登on9仔，複雜啲講就係兩個group嘅pdf overlap嘅 area好細（非stat底）

另外就算兩個group得確有difference，但係
都唔知係因為基因定係環境，由於genetic study通常要一個好大嘅sample size（1000+），而iq test又唔係好多人都會做，所以基本上好難知係咩原因，可能係因為black比起white 嘅成長環境比較差，又或者真係因爲基因問題

你都識戴定”至少暫時”呢個頭盔啦
根本遺傳學仲有大把野未解答到
既然你明白華生係9up
咁你都唔好咁快下定論丫

樓主唔好期望大眾對一個意見會咁科學看待啦
尤其香港人生活咁chur
處處俾人要求做到十全十美先算得上係人
而家有個種族 喺西方media咁高representation
咁見佢地部分人仲on99喺非洲玩真.clash of clans
咪喺網上圍爐講下dark jokes打下J lor

講真如果有人開post話黑人條撚天生長過東亞人
唔通又要辨識到黑人邊堆genes真係特別d
係影響條撚長度先可以討論咩
有人如果認真到去搵份stat做論據呀
都已經係due diligence啦
到時你係咪又開post 搵埋咁幾段片 然後又話
‘唔係wor原來東亞人好diverse
連登仔咁都唔知出黎吠
咁on9 真係要educate下先得’

根本智商呢d on9野就研究黎都曬氣
智商資優唔代表能力高
能力高唔代表成就高
笑下咪算lor
有funding都去左搵點醫遺傳病先啦

唉屌 我打咁長都覺得自己真心左

資優細個唔接受專業教育隨時衰過普通人

點睇 ?

無錯
所以我只係指出篇文有address個問題，但係我都唔咁講太多

其實iq test 本身已經有好大問題，psycho 界好多都表示iq test 本身已經係一個low internal validity 嘅teat，姐係根本唔係測緊你智商，係測緊其他野 eg 答題技巧。

因為個test 唔準確，所以用iq test 話白人聰明過黑人就好有問題。用一個測試唔到人有幾聰明嘅test 去做結論話白人高分啲所以醒啲唔係好矛盾咩？

其次，好難搵到一個冇被其他野confound 嘅sample size。就算經濟背景相同，可能黑人會容易啲係學校俾人bully，少啲朋友，或者行出街俾人眼望望而覺得自己低人一等，影響自信，繼而影響需要verbal skills 嘅test 嘅分數。

同埋其實，不停研究白人同黑人邊group 聰明啲係好冇意義，因為有太多太多其他野都會影響intelligence。社會階層，權力，錢，教育背景，老豆老母嘅教育背景，人生經歷等等等等，全部都同intelligence 有association。環境可以影響基因，同時基因又可以影響環境(Scarr and McCartney, 1983)，根本分開呢兩樣野喺現實世界黎講冇乜用，除左用科學黎approve 種族歧視之外。

我係講緊
個實驗設計（同時包含black and mixed-race）嘅目的係為左釐清之前Scarr and Weinberg (1976)有關mixed-race children同black children既問題
但係呢個並唔係研究目的
篇文係為咗睇下家庭對智力嘅影響
而mixed gene 影響嘅呢個observation
係寫review嗰人提出嘅

// 而唔係有確切證據一口咬定係冇//
// 就算憑概念socially classified 「黑人」「白人」缺乏基因基礎,
都唔能夠否定有機會咁岩呢啲socially classified既族群入面有一啲差唔多接近共同擁有既基因,會影響到呢個族群平均上智力同其他族群有差異//

我一向都係話「無證據顯示」黑人智商比白人低 係因為基因緣故
並且提供其他原因解釋
但係我並無否定未來出現基因證據嘅可能性
事實上上面有人提出嘅論文
都係講緊「黑人」「白人」之間嘅智力差異有可能有其他原因
但係又無講明係基因

當然可能「咁岩」啦
咁你咪舉證囉
burden of proof 不在我身上
上帝都有可能存在
咁舉證責任就響教徒身上啊

// 係有立場,但佢唔係話有證據證實,純學術上既討論,就算意見唔係主流媒體/主流思想接受,點解受到咁既迫害?//
因為佢係基因方面嘅專家
佢發表言論嘅影響力同普通人點有得比？
正如連登仔話法官垃圾，同埋鄭若樺話法官垃圾（假設）
你覺得邊個危害大啲

// 但係一講到種族啲人一聽到唔岩聽既野就人格謀殺人?//
邊度人格謀殺？批評 = 謀殺？
同埋Watson都唔係第一次發表類似觀點

// 未證實到就冇提出既自由既話,咁研究String theory果班人係要執包袱走人?//
咁當然要視乎佢講嘅嘢
本身響歷史社會脈絡
究竟會有乜嘢影響後果啦
我認為Watson有理由知道自己嘅言論係會加深racial stereotypes
如果佢無把握
佢就唔應該講（但係無話唔畀佢研究啊）

OP, 而家都無證據話人類造成全球溫化

全球溫化複雜嘅現象
肯定唔係一兩個因素控制，而係一大堆
你覺得真係會同物種掛勾

黑人體能比白人好, 你睇下100米跑班黑人幾勁

先唔討論呢個claim對與錯先
有冇諗過 無論文比人quote原因係學術界根本唔比人有機會publish?
就連原諾貝爾獎得住講都要比人收返個獎
仲邊有可能有其他科學家或者期刊敢報?
講真 如果覺得人地唔啱 但人地真係有哂data有哂analysis 你大可以照比人出論文再駁佢
咁先真係叫做科學精神 而唔係人地一提出就ban
真正嘅學術根本唔應該受政治影響

移居香港好多都係1949年前大陸上層人士、精英、知識份子
而後來嘅抵壘政策，偷渡來港人士要過五關斬六將，成個過程亦係一個篩選過程
所以香港人智商稍高於大陸人唔出奇

問題係雖然佢拎過noble
但佢講race difference源於genetic係完全冇足夠scientific prove
冇peer review，佢本人亦唔係相關方面既expert
簡單黎講其實佢係信口開河

// 講真如果有人開post話黑人條撚天生長過東亞人
唔通又要辨識到黑人邊堆genes真係特別d
係影響條撚長度先可以討論咩//

重點係
我又真係未見過有人引用peer review paper證明黑人條撚天生長啲
而且我唔認為啲人響講智力嘅問題上完全係開玩笑
佢地好認真咁講人種啊優劣啊之類
正如華生佢係9up
但係重點係佢好認真咁9up
仲要似乎意識唔到自己9up咁

？
// Shows how there are no 'pure' races: all modern human populations are mixtures of more ancient ones.//
我無睇過本書
所以唔敢講

// OP, 而家都無證據話人類造成全球溫化//
第一句已經錯咗
反駁見

首先從來無人禁止你做研究比較分析racial intelligence啊
如果唔係點會有Jansen之類嘅人出文呢
APA篇review都講明
// (See Rushton & Jensen, 2005a, 2005b, Gottfredson, 2005, and Lynn & Vanhanen, 2002, for the view that the Black–White IQ difference is owing substantially to genetic differences between the races and that indirect evidence having to do with such factors as reaction time and brain size is probative.//

重點在於Watson
響無引用理據嘅情況下
一口咬定某個論點
而且個議題一來未有定論，二來本身就因為歷史緣故具爭議性
咁佢畀人批評都唔出奇啊
至於佢畀人褫奪榮耀
咁呢個係頒發機構嘅決定啊
佢地係唔想同racist扯埋一齊
但係無禁止Watson講嘢啊
Watson咁大個人，都唔知講嘢要負責㗎咩？

佢係genetic方面嘅expert...
不過除此之外你講得無錯，佢亦都似乎無做相關嘅研究

所以同基因有咩關係?
如果係教育 / 經濟能力影響智商

我意思係香港人IQ高過中國人呢個例子，
唔能夠證明IQ同基因無關
可以係本身移居來香港嘅人，本身基因已經係較優良，令其智商較高

咁澳洲係唔係應該智商較低? 罪犯集團

push

用常理諗都諗到
先唔講所有族群黑人可唔可以一概而論，係咪擁有近似基因呢點
大部分白人身處富裕社會接受良好教育
大部分黑人都有貧窮飢荒戰亂等問題亦冇良好教育
兩者事實上環境差距咁significant
你根本冇可能排除到咁巨大嘅環境差異對人嘅認知能力造成嘅影響
就算你要喺西方國家搵足夠代表性人數嘅黑人擁有同白人一樣嘅社經地位同資源去同白人一齊做智商測試都好困難
仲要唔只係呢一代喎 只少對上一代都係富裕環境生長先可以貼近白人sample
科學檢驗上已經有先天困難
我唔知點解班人可以理直氣壯咁咬定條友講嘅就一定係事實